<cesDoc id="guj-s-cg-asiannet-02-06-05" lang="guj">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>guj-s-cg-asiannet-02-06-05.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Vijay Vyas</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>02-10-31</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<recording type="audio">
<respStmt><resp>Location recording by</resp>
<name>Andrew Hardie</name></respStmt>
<equipment>audio tapes</equipment>
<date>02-06-05</date>
<broadcast>
<bibl><title>Gujarati Programme</title>
<author>BBC Asian Network</author>
</bibl>
</broadcast>
</recording>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Spoken text only has been transcribed.
</samplingDesc>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>02-10-27</date>
<rs type="city">Lancaster, UK</rs>
</creation>
<langUsage>Contemporary spoken Gujarati language used in the UK
</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
<textClass>
<channel mode="s">radio broadcast</channel>
<constitution type="single"></constitution>
<derivation type="original"></derivation>
<domain type="art"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
<translations>
</translations>
</textClass>
<particDesc>
<person id="GM001" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GF001" sex="F" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM002" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM906" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM003" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<particLinks>
</particLinks>
</particDesc>
<settingDesc>
<setting who="GM001 GF001 GM002 GM906 GM003">
<name type="country">UK</name>
<locale>radio station</locale>
<activity>presenting a radio programme</activity>
</setting>
</settingDesc>
</cesHeader>
<text>
<body>

<event desc="news in english" dur="approximately 5 minutes"></event>

<event desc="announcement in english" dur="approximately 1/2 minutes"></event>

<event desc="music" dur="approximately 3 minutes"></event>

<u id="1" who="GM001"> જી હાં ભાઇ તમે ભલે અમદાવાદી હો મુંબઇવાદી હો પરંતુ ખાદીવાદી અને ગાંધીવાદીને ભૂલી નહિ જતા સમજ્યાને મિત્રો બીબીસી એશિયન નેટવર્કના <unclear cause="background music">ભરડક્યા લેઉ</unclear> દેવ પરમારની રંગ બેરંગી ગીત સંગીતની સદા બહાર સંગે સંગે આપણુ સાથ રાત્રીના બરાબર દસ વાગ્યા સુધી મિત્રો રહેશે સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો આપણું જાણીતુ માનીતું મનભાવન મનોરંજક કાર્યક્રમ ગુજરાતી મનારંજન કાર્યક્રમ રાત્રીના બરોબર દસ વાગ્યા સુધી તમારો અને મારો સાથ રહેશે મિત્રો સાંભળતા રહેજો અને હા આજના અમારા કાર્યક્રમમાં બાળરંગત નો કાર્યક્રમ બરાબર આઠને વીસે રૂપાજી સ્થાનક્ય કાળો ઘેરો કલરવ શોર બકોર મીઠો મીઠો રણકાર અને ઝણકાર લઇને પધારશે બાળકો તમે સાંભળી રહ્યા છો ને અને સાથે સાથે નાનકડી વાર્તા અને એક નાનકડો પ્રશ્ન પણ હશે સાડા આઠ વાગે રજુ થશે ગુજરાતીમાં સમાચાર અને ત્યાર પછી સંસ્થા સમાચાર પોણા <unclear cause="background music"></unclear> આગળ જતાં રાષ્ટ્રીય અને આંતરાષ્ટ્રીય સમાચાર ગુજરાતીમાં રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર દ્વારા નૌ કલાકે ટેલીફોન સેવા દ્વારા જે અમુક <foreign lang="eng">benefits</foreign>  વિશે વાર્તાલાપ કરવામાં આવશે જેની માહિતિ અમે કાર્યક્રમમાં આગળ સમયસર આપીશું  સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને બરાબર નવ કલાકે અંગ્રેજીમાં સમાચાર અને <foreign lang="eng">in between</foreign> આપણે ગીત સંગીતની લાહણી પણ કરાવતાં રહીશું અને કાર્યક્રમના બીજા ભાગમાં  આપણે રંગત ધીમે ધીમે જમાવીશું તમે એ બધા તાનમાં રહેજો અને સંુદર મજાના ગીતોની લાહણી અમે તમને કરાવતો રહીશું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને હા અને કાર્યક્રમના બીજા ભાગમાં મનનાં મણકા બહેનો વિશે પણ અમે કાર્યક્રમના બીજા ભાગમાં જણાવીશું અને સાથે આજે હાસ્ય રસ પણ અમે ઘોણીશું સાથે સાથે મનનાં મણકા અને બની શકે તો કેટલીક કાવ્ય રચાનઓ લઇને આવ્યો છું એમાથી એકાદ રજુ કરીને સંભળાવાનો પ્રયત્ન કરીશ પરંતુ જોઇએ સમય કેવો સાથ આપે છે સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો પરંતુ અત્યારે ફરી વાર જણાવુ છું કે <foreign lang="eng">Zero Eight Four Five Nine Four Four Zero Four Four Five</foreign> આ છે અમારો ટેલીફોન નંબર રૂપાજી સ્થાનક્ય <unclear cause="speaks too fast">ગરબડ</unclear> વળીલોના મિત્રોના સંદેશોની હારમાળા પાઠવું cરૂપાજી સ્થાનક્ય સંદેશાઓ આપણાં કુટુંબના સભ્યો સુધી પહોચે સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો hબીબીસી એશિયન નેટવર્કના માધ્યમથી અને હા ઈ મેઇલથી જો તમારે સંદેશો પઠાવવો હોય તો દેવ ડોટ પરમાર એટ બીબીસી ડોટ કો ડોટ યુકે આ છે અમારો ઇ મેઇલ એડ્રેસ પણ અત્યારે સૌ સાથે મળીને એકાધી સુંદર મજાની ગજલ સાંભળીએ <unclear cause="speaks too fast">હર ઓમ</unclear> મહોમ્મદ રફીના સ્વરમાં જી </u> 
<event desc="music" dur="approximately 3 minutes"></event>

<u id="2" who="GM001">સુંદર મજાની ગજલ બીબીસી એશિયન નેટવર્કના માધ્યમ દ્વારા આ સાથે બધા ગજલ પ્રેમીઓને સંગીત પ્રેમીઓને સંુદર મજાની સ્વર્ગીય શ્રી મહોમ્મદ રફીના સ્વરમાં એ રજુઆત થયેલી ગજલ સાંભળવી ગમી હશે જૂની જાણીતી માનીતી કહું છું જવાણીને કે પાછી વળી જા કે ઘડપણનો ડહાપણ સતાવી રહ્યું છે તદ્દન સાચી વાત છે ઘડપણનો ડહાપણ સતાવતું હોય અને તે તદ્દન સત્ય બાબત છે તો જ કવીરાજ આવું સાહસ કરે લખવાનું  અને કદાચ એમનાં પોતાના અનુભવોને એમને ચિત્ર્યા હશે શબ્દોમાં અને પછી સંગીતમાં ઢાળ્યા હશે ચાલો સંુદર કહેવાય ઘણી વાર ગીતમાં થી ગજલમાં થી સંગીતમાં થી આપણે  ઘણું બધુ જાણવાનું પણ મળતું હોય છે હવે થોડી ક્શણો પછી મારૂ <unclear cause="speaks too fast">ગરબડ</unclear>  પણ તે પહેલા આપણે ફરી વાર ટેલીફોન નંબર યાદ કરી લઇએ <foreign lang="eng">Zero Eight Four Five Nine Four Four Zero Four Four Five</foreign> આ છે અમારો ટેલીફોન નંબર આપણા સગા સ્નેહીઓ તથા સગાઓ સહિયારાઓ મહિયારાઓ વળીલો મિત્રો અને સ્નેહી જનોને સંદેશાઓ પાઠવવા માટે તો પછી રૂપાજી સ્થાનક્યને આપના સંદેશાઓ પાઠવો તે પહેલા આપણે એક નાનકડુ ભજન સાંભળીએ અને ત્યાર પછી આપણે બાળ રંગતના ચાહકો માટે સંુદર મજાનો કાર્યક્રમ આપણે એને રૂપાજી દ્વારા સાંભળીએ</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 minutes"></event>

<u id="3" who="GM001"> ભજનની સાથે સાથે આપણે બાળ રંગત રૂપાજી સ્થાનક્યના સ્વરમાં સાંભળીએ થોડીક વારમાં  રૂપાજી સ્થાનક્ય સુંદર મજાનંુ કાયક્રમ બાળ રંગતમાં લઇને આવે છે</u>

<u id="4" who="GF001"> નમસ્તે બાળ મિત્રો કેમ છો તમે આજના બાળ રંગતના કાર્યક્રમમાં હું તમને સરસ મજાની વાર્તા કહીશ એનું નામ છે બુલબુલની સલાહ જે તમને જરૂરથી ગમશે ને બાળ મિત્રો વાર્તા પછી હું તમને હરિફાઇનો પ્રશ્ન કહીશ તેથી વાર્તા બરાબર સાંભળજો આજના વિજેતાને અમે પુસ્તક ઇનામમાં આપીશું પણ વાર્તા પહેલા આપ સૌ માટે રજુ થાય છે નાનકડુ બાળ ગીત જે અમે બાલ કિલ્લોલની સીડીમાં થી પસંદ કર્યંુ છે</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 minutes"></event>
             
<event desc="announcement in english" dur="approximately 1/2 minutes"></event>

<event desc="music" dur="approximately 1/4 minutes"></event>

<event desc="announcement in english" dur="approximately 1/2 minutes"></event>

<u id="5" who="GM001">ક્શમાં કરજો શ્રોતા મિત્રો રૂપાજી સ્થાનક્યનું કંઇક <foreign lang="eng">technically</foreign><unclear cause="speaks too fast">ગરબડ</unclear> અમે માફી માંગીએ છીએ અને અમે થોળાક ક્શણોમાં અમે પ્રયત્ન કરીશું પરંતુ વાર્તાની રજુઆત કરવાના છે રૂપાજી તે અમે કાર્યક્રમમાં મોડે થી રજુ કરવાનો પ્રયત્ન કરીશું અત્યારે આપણે એક નાનકડંુ સુંદર બીજુ બાળ ગીત સાંભળીએ અને એના પછી આપણે આજના રાષ્ટ્રીય આંતરાષ્ટ્રીય અને પ્રાદેશિક સમાચાર સાંભળીશું કાણકે ઘણી બધી વસ્તુ <foreign lang="eng">computerised</foreign> થઇ ગઇ છે અહિંઆ અને અમે પ્રયત્ન કરીએ છે કે સો ટકા રિજલ્ટ આવે પણ ક્યારેક કઇ એવી વસ્તુ થઇ જાય કે ત્યારે અમે ક્શમાં કરીએ છે પરંતુ આપણે અત્યારે સંુદર મજાના સંગીતનો લાભ ઉઠાવીએ</u>

<event desc="announcement in english" dur="approximately 1/4 minutes"></event>

<u id="6" who="GM002">આ બીબીસી એશિયન નેટવર્ક છે અત્યારે સાડા આઠ વાગ્યા છે હવે સાંભળો આજના સમાચાર જે આપની સેવામાં પ્રસ્તુત કરે છે રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર સૌ પ્રથમ જોઇએ મુખ્ય સમાચાર અણુ યુધ્ધ <foreign lang="eng">nuclear war</foreign> ની શક્યતાને નકારી કાઢતા ભારતીય સંરક્શણ પ્રધાન શ્રી જ્યોર્જ ફર્નાન્ડિસ અમેરિકી સંરક્શણ મંત્રી <foreign lang="eng">Defence Secreteray</foreign> ડોનલ્ડ રમફેલ્ડ લંડનમાં <foreign lang="eng">United States</foreign> ના હિંદુઓ અને શાકાહારી જુથોને એક કરોડ ડોલરનું વળતર આપતી <foreign lang="eng">Fast Food Company </foreign> મેકડનલ્ડ <foreign lang="eng">South African</foreign> ક્રિકેટ ટીમના ભૂત પૂર્વ કેપ્ટન હેન્સી ક્રોન્જિઆરના અંતિમ સંસ્કાર બર્લની <foreign lang="eng">Town Center</foreign> માં બે એશિયાઇ ટેક્સી ચાલકો પર વર્ણીય હુમલા <foreign lang="eng">racist attack</foreign> હવે સમાચારો વિગતવાર જાઇએ ભારતીય સંરક્શણ પ્રધાન શ્રી જ્યોર્જ ફર્નાન્ડિસે જણાવ્યું છે કે પાકિસ્તાનથી ભારતીય વહિવટ હેઠળના કાશ્મીરમાં ઘુસણખોરી કરતાં આતંકવાદીઓની સંખ્યામાં કોઇ નોંધ પાત્ર ઘટાડો થયો નથી વધુમાં તેમણે ઉમેર્યું હતુ કે જયાં સુધી આતંકવાદી પ્રવ્રતિઓમાં ઘટાડો થવાના નક્કર પુરાવા ન મળશે ત્યાં સુધી ભારતીય સૈનિકો સરહદ પર કડક પહેરો ભરશે  ભારત પાકિસ્તાન અણુ યુધ્ધની શક્યતાને તેમણે નકારી કાઢી હતી આ વિસ્તારની આર્થિક હાલતને નુકસાન પહોચાળવાના હેતુ થી ઘણા લોકો આ જાતનો ડર ફેલાવે છે ભારતીય વહિવટ હેઠળના કાશ્મીરના સરહદી જીલ્લા પૂંછમાં લશ્કરે છ પાકિસ્તાની આતંકવાદિઓને મારી નાખ્યા છે માર્યા ગયેલા બધા લશ્કરે તોઇબા જુથના સભ્ય હતા ગયા ડિસેમ્બર માસમાં આજ જુથે દિલ્હીમાં ભારતની લોકસભામાં હુમલો કર્યો હતો  <foreign lang="eng">United States</foreign> અને <foreign lang="eng">Britain</foreign> ને ભારતમાં રહેતા પોતાના નાગરિકોને સ્વદેશ પાછા ફરવાની ફરી થી પાછી સલાહ આપી છે આ અગાઉ પણ <foreign lang="eng">British</foreign> નાગરિકોને ભારત પાકિસ્તાન છોડી જવા સલાહ આપવામાં આવી હતી પરંતુ દિલ્હી સ્થિત <foreign lang="eng">British High Commission</foreign> ના જણાવ્યા પ્રમાણે તેમણે આ સલાહને ગણકારી ન હતી અમેરિકી સંરક્શણ મંત્રી શ્રી ડોનલ્ડ રમફેલ્ડ હાલમાં લંડનમાં છે એમણે <foreign lang="eng">British</foreign> વડા પ્રધાન શ્રી ટોની બ્લેઅર અને પોતાના <foreign lang="eng">British</foreign> સમોવડિઆ જ્યોફ હ્યૂમ સાથે વાટાઘાટો કરી છે કાશ્મીર બાબાતમાં ભારત પાકિસ્તાન વચ્ચે યુધ્ધ ફાટી ન નીકળે તે બાબતની પણ ચર્ચા તેમણે કરી હોવાનું જાણવા મળે છે બંને દેશો વચ્ચે તંગદીલી હળવી કરવાના આંતરાષ્ટ્રીય પ્રયત્નમાં <foreign lang="eng">Britain</foreign> અને અમરીકા મોખરે રહ્યા છે  આ સમાચાર આપ બીબીસી એશિયન નેટવર્ક પરથી સાંભળી રહ્યા છો પોતાની ફ્રંેચ ફ્રાઇસ અને હેસ બ્રોન્સને તળવામાં <foreign lang="eng">fry</foreign> કરવામાં વપરાતા તેલમાં ગો માસમાં થી બનાવેલ <foreign lang="eng">earth extract</foreign> નો ઉપયોગ કરવામાં આવતો હોવા છતાં અમેરીકાની <foreign lang="eng">Fast Food Company </foreign> મેકડનલ્ડે તે વાનગીઓને ખોટી રીતે શાકાહારી ગણાવેલી હતી આ બાબતની કબૂલાત કંપનીએ કરી છે કંપની સામે <foreign lang="eng">United States</foreign> ના હિંદુઓ અને શાકાહારી જુથોએ પાંચ કાનૂની દાવાઓ <foreign lang="eng">law suits</foreign> દાખલ કર્યા હતા હકીકત પુરવાર થતા કંપનીએ આ જૂથોને એક કરોડ ડોલર આપી માફી પણ માંગી છે પોતાની વાનગીઓ બાબત સલાહ સૂચના મેળવવા કંપનીએ એક સલાહકાર્યક્રમ સમિતિની રચના પણ કરી છે આજે પોતાના ગામ બ્લોનફોન્ટીનમાં દક્શિણ આફ્રીકી ક્રિકેટ ટીમના ભૂતપૂર્વ કેપ્ટન  હેન્સી ક્રોન્જિઆરના અંતિમ સંસ્કાર થયા શનિવારે કેપ ટાઉનથી પૂર્વમાં પાંચ સો કિલામીટર દૂર એક વિમાન અકસ્માતમાં એમનું મ્રત્યુ થયુ હતુ એમની ઉમર બત્રીસ વર્ષની હતી ફક્ત પચ્ચીસ વર્ષની ઉમરે તેઓ દેશની ક્રિકેટ ટીમના કેપ્ટન બન્યા હતા એની શ્મશાન યાત્રાનુ ટેલીવિજનથી જીવંત પ્રસારણ કરનામાં આવ્યું હતું સરકારના બે પ્રધાનો ઉપરાંત રાષ્ટ્રીય ક્રિકેટ ટીમના સભ્યોએ શ્મશાન યાત્રામાં હાજરી આપી હતી દેશની ધારા સભામાં પણ એમની આગેવાનીની પ્રશંસા કરતો ઠરાવ પ્રસાર કરવામાં આવ્યો હતો લેન્કેસ્ટરની પુલિસના જણાવ્યા મુજબ ગયા <foreign lang="eng">Bank Holiday Weekend</foreign> માં બર્લની ગામના<foreign lang="eng">Town Center</foreign> માં બે એશિયાઇ ટેક્સી ચાલકો પર વર્ણીય હુમલાઓ <foreign lang="eng">racist attacks</foreign> કરવામાં આવ્યા હતા આના અનુસંધાનમાં બે જણાની ધરપકડ કરવામાં આવી છે રવીવાર તારીખ બીજી જૂનના પ્લેનેથી ગામમાં એક મસ્જિદની બાહર એક ત્રીસ વર્ષના મુસ્લિમ પુરૂષ પર હુમલો કરી તેને શારિરીક ઇજા પહોચાડવામાં આવી હતી આ બાબતમાં ડાફેબપાવેસ પોલિસે એક જણ પર કાનૂની કાર્યવાહી દાખલ કરી છે બધુ મળીને આ હુમલામાં તેર જણાની ધરપકડ કરવામાં આવી છે જેમાથી છ જણાને જામીન પર છોડવામાં આવ્યા છે જ્યારે બીજા છને અટકાયતમાં રાખવામાં આવ્યા છે હવે જોઇએ આજના વિનિમયનો દર એક પાઉંડનો ભાવ હતો ભારતીય ઇકોત્તેર રૂપિયા અને દસ પૈસા પાકિસ્તાની રૂપિયા છ્યાસી બંગલાદેશના બ્યાસી ટકા અને દસ પૈસા શ્રીલંકાના એકસો અઠાવીસ  રૂપિયા અને વીસ પૈસા કેન્યાના એકસો અને એક શીલીંગ અને ત્રીસ સેંટ આજે નવ વાગીને ચોવીસ મિનિટે સૂર્યાસ્ત થશે આવતી કાલે સવારે ચાર વાગીને તેતાલીસ મિનિટ પર સૂર્યોદય થશે અને છેલ્લે જોઇએ હવામાનની આગાહી  આજે રાત્રી દરમ્યાન ઇશાન  વિસ્તારોમાં <foreign lang="eng">north east</foreign> માં ગાજ વીજ સાથે વરસાદ પડશે મોડી રાત્રે સ્કોટલેન્ડ અને ઉત્તર આયરલેન્ડ સિવાય બીજા બધા વિસ્તારોમાં વરસાદના ઝાપટા પડવાના બંધ થશે સમાચારો પૂરા કરતાં પહેલાં મુખ્ય સમાચારો ફરી એક વાર જોઇ જઇએ અણુ યુધ્ધ <foreign lang="eng">nuclear war</foreign> ની શક્યતાને નકારી કાઢતા ભારતીય સંરક્શણ પ્રધાન શ્રી જ્યોર્જ ફર્નાન્ડિસ અમેરિકી સંરક્શણ મંત્રી <foreign lang="eng">Defence Secretery</foreign> ડોનલ્ડ રમફેલ્ડ લંડનમાં <foreign lang="eng">United States</foreign> ના હિંદુ અને શાકાહારી જુથોને એક કરોડ ડોલરનું વળતર આપતી <foreign lang="eng">Fast Food Company </foreign> મેકડનલ્ડ <foreign lang="eng">South African</foreign> ક્રિકેટ ટીમના ભૂત પૂર્વ કેપ્ટન હેન્સી ક્રોનિઆરના અંતિમ સંસ્કાર બર્લની <foreign lang="eng">Town Center</foreign> માં બે એશિયાઇ ટેક્સી ચાલકો પર વર્ણીય હુમલા <foreign lang="eng">racist attacks</foreign> આ સાથે આજના સમાચાર સમાપ્ત થયા</u>
 
<event desc="music" dur="approximately 1/4 minutes"></event> 

<u id="7" who="GM001">ભાઇઓ અને બહેનો આ તો હતા આજના રાષ્ટ્રીય આંતરાષ્ટ્રીય અને પ્રાદેશિક સમાચાર <unclear cause="speaks too fast"> જે હમેશા</unclear> નિયમિત પણે બીબીસી એશિયન નેટવર્કના માધ્યમ દ્વારા રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર દ્વારા અને હવે આપણે કાર્યક્રમને સંગીતની સંગીતના સુરતાલની સાથે સાથે આગળ લઇ જઇએ અને સુંદર મજાના ગીતો સાંભળીએ સૌ સાથે મળીને અને શ્રોતા બંધુઓના પરિવારના સખા સહિયારાના વડુઓ વડીલોના સંદેશાઓ જોતા જઇએ સાથે સાથે અને ફરી વાર તો તમારે કોઇને હાય હેલો નમસ્તે જયશ્રી ક્રિષ્ણ <unclear cause="speaks too fast">ખેલા માંદા</unclear> કાંઇ પણ કહેવું હોય તો અવશ્ય અમને રિંગ કરો <foreign lang="eng">Zero Eight Four Five Nine Four Four Zero Four Four Five</foreign> અથવા તો તમારે ઈ મેઇલથી જો તમારે સંદેશો પાઠવવો હોય તો અવશ્ય અમને ઈ મેઇલ તમે કરી શકો છો તમે દેવ ડોટ પરમાર એટ બીબીસી ડોટ કો ડોટ યુકે આ છે અમારો ઇ મેઇલ એડ્રેસ અને હવે બરાબર પોણા નવ કલાકે ટેલીફોન સેવા દ્વારા અશ્વિન ભાઇ ગોસ્વામી વાર્તાલાપ કરશે <foreign lang="eng">new deal for lone parents</foreign> કે જેઓ <foreign lang="eng">single parents</foreign> છે તેમના માટે કેટલીક નવી સ્કીમો જે <foreign lang="eng">government</foreign> દ્વારા જાહેર કરવામાં આવી છે એ બાબતે ચર્ચા વિચારણા કરવામાં આવશે સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને કેટલાક સંદેશાઓ છે એ પણ આપણે એકાદ ગીત પછી જોઇશું પણ અત્યારે તો સૌ સાથે મળીને સંુદર મજાનું  આપણે ગીત સાંભળીએ અને ત્યાર પછી આપણે સંદેશા અને ત્યાર પછી અમારો ટેલીફોન સેવા દ્વારા વાર્તાલાપ</u>  
 
<event desc="music" dur="approximately 3 minutes"></event>

<u id="8" who="GM001"> સંુદર મજાનું ગીત ત્હારી આંખનો અને તારી રૂપની પૂનમનો પાગલ એકલો અને આવું બધું પ્રણયમાં થતું હોય છે મિત્રો ખરું ને ઘણા બધા શબ્દો હોય છે અને શોધી શોધીને કહેવા પડતા હોય છે પ્રણયમાં તારા રૂપની પૂનમનો પાગલ એકલો સંુદર મજાના શબ્દો હતા બીબીસી એશિયન નેટવર્કના માધ્યમ દ્વારા જૂનુ જાણીતુ ચિત્રપટમાં થી પસંદ કરલું આ ગીત આ સાચેજ બધા શ્રોતા મિત્રોને સાંભળવું ગમશે અને હા મિત્રો તમને આજનું કાર્યક્રમ કેવું લાગ્યું તમે જણાવો આપના મિત્રોને જણાવો તમારે શું સાંભળવું છે હવે ઘણા બધા શ્રોતાઓના સંદેશા પણ આવી રહ્યા છે ભજન સાંભળવાની <unclear cause="speaks too fast">ફરે રામ</unclear> ફરમાઇશ કરી રહ્યા છે એમના બા માટે અને <unclear cause="speaks too fast">રમજીત થી</unclear> ફોન આવ્યો છે શ્રેયાનો ને શ્રેયા પટેલ કહી રહ્યા છે કે એમના આજીબા માટે  સંુદર મજાનું એક કાઠિયાવાડી ભજન રજૂ કરશો તો શ્રેયાજી તમે સાંભળી રહ્યા છો અને તમારા આજીમાં પણ સાંભળી રહ્યા હશે એવી અમે આશા વ્યક્ત કરીએ છીએ અને અમે એમના માટે કાર્યક્રમમાં સુંદર મજાનું ભાવવાહી ભજન રજુ કરીશંુ સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને તમે ફોન કરી <unclear cause="speaks too fast">ઝિંક બેદખલ</unclear> કરી તે બદલ હું તમારો આભાર વ્યક્ત કરંુ છું નમસ્તે જયશ્રી ક્રિષ્ણ અને બીજો પણ એક એવોજ સંદેશો આવ્યો છે સ્ક્રીન પર બરમિંઘમના રહીશ નિયમિત શ્રોતા રમણ ભાઇ અને શીલા બેન પરમાર કેમ છો તમે કૂશળ મંગળ છો અને તમારે ભજન સાંભળવું છે સંુદર મજાનું ભજન સાંભળવું છે તેમ તમે જણાવો છો તમારી ફરમાઇશ અમે નોંધી લીધી છે અને કાર્યક્રમમાં આપણા માટે પણ સંુદર મજાનું અફલાતુન ભજન રજૂ કરીશું સાંભળતા રહેજો અને સાથ  આપતા રહેજો રમણ ભાઇ આપણો પણ આભાર વ્યક્ત કરંુ છું નમસ્તે અને જયશ્રી ક્રિષ્ણ તમામ શ્રોતા બંધુઓને કહી રહ્યા છે પીટરબરોથી ફોન કરીને કહી રહ્યા છે મીનલ ભાઇ તમે ફોન કર્યો તમારો આભાર વ્યક્ત કરીએ છીએ અને તમારે ભજન સાંભળવું છે અને કહી રહ્યા છો કે ભજન અને કાર્યક્રમની શરુઆતમાં તમે વચ્ચે બીજું કે ત્રીજું ભજન રજુઆત કર્યું હતું  ધૂણી એ રહી તે તમારે સાભંળવું છે ખરેખર ખૂબજ ગમ્યું એમ તમે કહો છો તો મીનલ ભાઇ તમને સાભંળવાનું ગમે દરેકને  સાભંળવાનું ગમે એવીજ અમારી <foreign lang="eng">choice</foreign> હોય છે અને એવાજ અમારો પ્રયત્ન હોય છે તમે સાંભળતા રહો સાથ આપતા રહો અમારો ઉત્સાહ ઉમંગ દર રોજ વધારતા રહો એવીજ અમે આશા રાખીએ તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરંુ છું તમને પણ જયશ્રી ક્રિષ્ણ હવે આપણે કંઇ એક  સંુદર મજાનું નાનકડું કંઇક સાંભળીએ અને ત્યાર પછી આજનો અમારો વાર્તાલાપ છે એના તરફ જઇશું <foreign lang="eng">new deal for lone parents</foreign> જોઇએ છે એમના માટે કેટલા સુધારા વધારા કરવામાં આવ્યા છે સરકાર દ્વારા તો એ બાબતે અમે વાર્તાલાપ કરીશું અશ્વિન ભાઇ ગોસ્વામી સાથે પરુંતુ અત્યારે સૌ સાથે મળીને સાંભળીએ  સંુદર મજાનું એકાધ ગીત <unclear cause="background music">ભયંકર ચોટ</unclear></u> 

<event desc="music" dur="approximately 3 minutes"></event>

<u id="9" who="GM001"> તદ્દન સાચી વાત છે નયન ચકચૂર છે અને બધુ મંજૂર છે હવે શું રહી ગયંુ બાકી સંુદર મજાનો સ્વર બીબીસી એશિયન નેટવર્કના માધ્યમ દ્વારા આ ગીત બધાજ શ્રોતા બંધુઓને સાભંળવા ગમ્યંુ હશે પ્રણય ગીત અને હવે આપણે આજના અમારા અતિથિ વિશેષ ટેલીફોન સેવા દ્વારા આજે વાર્તાલાપ કરનાર છે અશ્વિન ભાઇ ગોસ્વામી એમની સાથે વાર્તાલાપ કરીશું અને તેઓ જે <foreign lang="eng">government</foreign> દ્વારા એટલે કે સરકાર દ્વારા જે સ્કીમ કાઢવામાં આવી છે નવી સ્કીમ છે <foreign lang="eng">new deal for lone parents</foreign> એ <foreign lang="eng">single parents</foreign> હોય છે એમના માટે  તે બાબાતે કેટલીક છણાવટ કરશે તો નમસ્તે જયશ્રી ક્રિષ્ણ કેમ છો</u>

<u id="10" who="GM906"> જયશ્રી ક્રિષ્ણ</u>

<u id="11" who="GM001">કેમ છો કેમ છો</u>

<u id="12" who="GM906">ઠીક મજામાં </u>

<u id="13" who="GM001">મજામાં છો ક્યાં શું ચાલે છે તમારા તરફ વરસાદ છે કે પછી</u>

<u id="14" who="GM906">વરસાદજ પડ્યા રાખે છે</u>

<vocal who="GM906" desc="laugh"></vocal>

<u id="15" who="GM001">ધોધમાર પડે છે</u>

<u id="16" who="GM906">હા ધોધમાર</u>

<vocal who="GM906" desc="laugh"></vocal>

<u id="17" who="GM001">ચાલો સાવનકી  ઘટા</u>

<u id="18" who="GM906">હા</u>

<u id="19" who="GM001">સુંદર કહવાય તો ચાલો સરસ તો જણાવો કે આ જે નવી બીલ જે <foreign lang="eng">government</foreign>  દ્વારા જે બાહર પાડવામાં આવી છે તે શું છે તેના પર થોડો પ્રકાશ પાડો કે જેથી શ્રોતાઓને ખ્યાલ આવે કે આપણે શેના માટે વાર્તાલાપ કરીએ છીએ</u>

<u id="20" who="GM906">ચોક્કચ આપણે આજે <foreign lang="eng">new deal for lone parents</foreign> વિશે વાતચીત કરીએ છીએ <foreign lang="eng"> lone parents</foreign> એટલે માં અથવા બાપ તે એકલા એમના બાળકો સાથે રહેતા હોય</u>

<u id="21" who="GM001">હ હ</u>

<u id="22" who="GM906">તેને <foreign lang="eng">lone parents</foreign> કહેવાય હવે આ  <foreign lang="eng">new deal for lone parents</foreign> એ વધારે માહિતિ તમને <foreign lang="eng">job centre</foreign> માંથી મળશે</u>

<u id="23" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="24" who="GM906">એટલે જે <foreign lang="eng">lone parents</foreign> હોય એમને બીજા લોકોની માફક કામ કરનાવી તક આપી છે આ સ્કીમમાં  <foreign lang="eng">voluntary scheme</foreign> છે કે જે બીજા લોકોને બીજા લોકો કામ કરતાં હોય એ પ્રમાણે <foreign lang="eng">lone parents</foreign> ને પણ કામ કરવાની તક આપે છે અને ફક્ત <foreign lang="eng">lone parents</foreign> જે કામ ન કરતાં હોય અથવા અઠવાડિયાના સોળ કલાકની અંદર કામ કરતાં હોય તેઓની માટે છે</u>

<u id="25" who="GM001">બરાબર છે તો આમાં <foreign lang="eng">lone parents</foreign> જે તમે વાત કરી તો જો કોઇ <foreign lang="eng">person</foreign> એવા હોય કે વ્યક્તિ એવી હોય કે જે <foreign lang="eng">lone parents</foreign> તરીકે જણાતી હોય તો એ આ <foreign lang="eng">scheme</foreign> ની અંદર એનો કેવી રીતે સમાવેશ થાય એ આ <foreign lang="eng">scheme</foreign> માં કેવી રીતે <foreign lang="eng">join</foreign> થઇ શકે</u>

<u id="26" who="GM906">જો તમને આ <foreign lang="eng">scheme</foreign> માં ભાગ લેવો હોય તો <foreign lang="eng">job centre</foreign> માં જઇ તમારા પોતાના સલાહકાર એટલે <foreign lang="eng">personal advisor</foreign> ની મદદ મળશે</u>

<u id="27" who="GM001">હ હ</u>

<u id="28" who="GM906">જે તમને સલાહ આપે છે તમારી માટે કામ કરવું એ યોગ્ય વ્યાજબી છે કે નહિ અને તમને કામ શોધવામાં મદદ આપશે</u>

<u id="29" who="GM001">બરાબર તમે કીધુ કે <foreign lang="eng">advisor</foreign> પાસે જવું જાઇએ એ લોકો તમને સલાહ આપે આ એડવાયજરો હોય છે એ તમને કેવા કેવા પ્રકારની તમને સૂચનાઓ કે સલાહ ખાસ પ્રકારની</u>

<u id="30" who="GM906">કઇક જુદી જુદી જાતની સલાહો આપી શકે છે કે જેવી તો સૌથી પહેલા તમારી આવડત  અને અનુભવ <unclear cause="speaks fast">ઓખાણ </unclear> કરાવશે કેમકે  સૌથી પહેલાતો આપણે એજ ખબર નથી હોતી <foreign lang="eng">specially</foreign> ઘણા વખત સુધી કામ ન કર્યું હોય</u>

<u id="31" who="GM001">હ</u>

<u id="32" who="GM906">અને આપણે એ લાગે કે આપણે કોઇ આવડતજ નથી</u>

<vocal who="GM906" desc="laugh"></vocal>

<u id="33" who="GM001">બરાબર છે સાચી વાત છે</u> 

<u id="34" who="GM906">પછી કેવી રીતે કામ શોધવું કેવી રીતે કામ માટે અરજી કરવી કેવી રીતે તમારી <foreign lang="eng">CV</foreign> તૈયાર કરવી અને <foreign lang="eng">interview</foreign> માટે તૈયારી કરવી તે બધુ તમને સમજાવશે <foreign lang="eng">plus</foreign> કે તમારી <foreign lang="eng">meeting</foreign> હોય કે <foreign lang="eng">interview</foreign> અ હોય તાલીમ મેળવવાની અથવા બાળકોની તમારી દેખભાળ માટેનું જે ખર્ચ આવે તેમાં મદદ કરશે</u>

<u id="35" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="36" who="GM906">કાણકે આ બધુ આપણે <foreign lang="eng">interview</foreign> માટે જાય બાળકોની ધ્યાન રાખવી પડે ખર્ચો આવે એ બધો ખર્ચો આપણી પાસે પૈસા ન હોય તે આપણને વ્યાધિ થતી હોય એ ખર્ચમાં તમને મદદ કરશે</u>

<u id="37" who="GM001">પરંતુ ઘણી વાર અશ્વિન ભાઇ એવું પણ બને કે કોઇ વ્યક્તિ કામ કરતી હોય ત્યારે એ લોકો <foreign lang="eng">joint</foreign> હતાં સાથે હતા ત્યાર પછી થોડા સમય પછી બંને છુટા પડી ગયા</u>

<u id="38" who="GM906">જી હા</u>

<u id="39" who="GM001">અને થોડા સમય સુધી એને કામ કર્યેજ રાખ્યંુ <foreign lang="eng">as a single parents</foreign></u>

<u id="40" who="GM906">હા</u>

<u id="41" who="GM001">અને પછી પાછું એનું કામ છુટી ગયું અને તે દરમ્યાન જ્યારે છુટી જાય છે કામ ત્યારે એમને કોઇ સલાહ મળે છે કે કોઇ સલાહ આપવમાં આવે છે અને ફરી વાર <foreign lang="eng">reenter</foreign> થવું એ કેવું કેટલું મુશ્કેલ હોઇ શકે</u>

<u id="42" who="GM906">બહુ મુશ્કેલ હોય છે અમે મૂળ તો શું હોય કે આપણે આપણી પાસે આત્મવિશ્વાસ જ નથી હોતો કે આપણે સાવ <foreign lang="eng">confidence lose</foreign> જ કરી નાખીએ છીએ કે આપણે એમ થાય કે આપણે કોઇ પ્રકારનું કામજ નથી કરી શકતા એટલે <foreign lang="eng">personal advisor</foreign> હોય એ તમારી સાથે જુદી જુદી તાલીમ વિશે વાતચીત કરશે</u>

<u id="43" who="GM001">બરાબર છે</u> 

<u id="44" who="GM906">અને જો તેઓને લાગશે કે તાલીમ અથવા અભ્યાસ તમારા માટે યોગ્ય છે તો તેના માટે તમને <foreign lang="eng">course fees</foreign> બસનો ખર્ચો <foreign lang="eng">child care fee</foreign> એ સગવડ એ બધીજ તમારી માટે કરી આપશે</u> 

<u id="45" who="GM001">બરાબર છે સાચી વાત છે હા તો આ બાબતે કોઇને માહિતિ જોઇતી હોય કોઇને ચોપાનિયા જોઇતા હોય કોઇને સંપર્ક સાધવો હોય કઇને <foreign lang="eng">advices</foreign> જોતા હોય તો ક્યાં જઇને આ લોકો સંપર્ક સાધી શકે છે</u> 

<u id="46" who="GM906">એટલે આજે <foreign lang="eng">single parents</foreign> માટે છે <foreign lang="eng">lone parents</foreign> એ લોકોનુ એક <foreign lang="eng">organisation</foreign> છે જેને કહેવાય છે <foreign lang="eng">Ginger bird advise line</foreign> તેઓનો નંબર છે <foreign lang="eng">o eight hundred zero one eihgt double four three one eight</foreign> ફરી વખત એક વાર કહું છું  <foreign lang="eng">o eight hundred zero one eihgt double four three one eight</foreign> એટલે આ <foreign lang="eng">ginger bird group</foreign> છે એ <foreign lang="eng">lone parents</foreign> માટે <foreign lang="eng">specialise</foreign> કરતું હોય છે</u>

<u id="47" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="48" who="GM906">એ લોકો તમને કાણકે આની અંદર સૌથી જે વધારે વધારે તો આપણે બાળકોની દેખભાળ કરવાની જ વધારે હોય છે જ્યારે <foreign lang="eng">lone parents</foreign> હોય ત્યારે એનીજ વધારે વ્યાધિ હોય અને જે <foreign lang="eng">help</foreign> મળતી હોય છે <foreign lang="eng">benefit</foreign> માં અને એની અંદર બહુ <foreign lang="eng">important</foreign> છે કે <foreign lang="eng">registered child minders</foreign> સાથે તમારા બાળકોને રાખો તો જ તમને રાહત મળશે તમારા સગા વ્હાલા સાથે અથવા તો તમારા મિત્રો સાથે તમે જો દેખભાળ રાખશો અને તેઓ <foreign lang="eng">registered child minder</foreign> ન હોય તેના ખર્ચમાં તમને મદદ ન મળી શકે એટલે <foreign lang="eng">important</foreign> છે કે <foreign lang="eng">registered child minders</foreign> આગળજ રાખો</u>

<u id="49" who="GM001">હા બરાબર છે અશ્વિન ભાઇ તમે જ આ યોગ્ય માહિતિ આપી તે આશા કરું કે દરેકને યોગ્ય પુરવાર થાય અને ઘણા બધા સાંભળતા હશે એનો લાભ ઉઠાવે</u>

<u id="50" who="GM906">અને શું છે કે <foreign lang="eng">lone parents</foreign> ની <foreign lang="eng">special</foreign> રીતે એક <foreign lang="eng">advise line</foreign> પણ છે</u>

<u id="51" who="GM001">હ હ</u>

<u id="52" who="GM906">કે જેની અંદર કે તમને ખ્યાલ આવે કે તમને શું શું <foreign lang="eng">benefit</foreign> મળી શકે કે જેવા કે <foreign lang="eng">working</foreign><unclear cause="unclear speech"></unclear><foreign lang="eng">benefit housing benefit council tax benefit</foreign> તમને શું ફાયદો થશે કારણકે લગભગ નવાણું ટકા તો તમને કામ કરો તો ફાયદોજ છે</u> 

<u id="53" who="GM001">હા</u>

<u id="54" who="GM906">ઘણી વખતે એવું બને કે ન ફાયદો છે પણ જે <foreign lang="eng">personal advisor</foreign> છે તે તમને હિસાબ કરી દેખશે કે તમે કામ કરશો તો તમારો આટલો પગાર હશે તો તમને આટલો ફાયદો થશે <foreign lang="eng">exact amounts work out</foreign> કરે તો આપણે વધારે વિશ્વાસ આવે કે ના આપણે કામ કરવાથી કામ સારું છે અને આપણંે <foreign lang="eng">lone parents lone parents new deal for lone parents</foreign> છે એની <foreign lang="eng">help line</foreign> છે તેનો નંબર આપું</u> 

<u id="55" who="GM001">હ હ</u>

<u id="56" who="GM906"><foreign lang="eng">o eight hundred</foreign> </u>

<u id="57" who="GM001"><foreign lang="eng">right right</foreign></u>

<u id="58" who="GM906"><foreign lang="eng">eight six eight</foreign> </u>

<u id="59" who="GM001"><foreign lang="eng">eight six eight</foreign></u>

<u id="60" who="GM906"><foreign lang="eng">eight six eight</foreign></u>

<u id="61" who="GM001"><foreign lang="eng">right eight six eight eight six eight</foreign></u>

<u id="62" who="GM906">ફરી એક વાર કહું <foreign lang="eng">eight six eight eight six eight o hundred o hundred</foreign> નંબર હોય એટલે એનો તો ખર્ચ આવશે જ નહિ એટલે ખર્ચની પણ વ્યાધિ કરવા જેવુ નથી</u>

<u id="63" who="GM001">બરાબર છે હા ચાલો બહુ સંુદર કહેવાય તમે બહુ બધી માહિતિ આપી અને અને આશા કરું દરેકને યોગ્ય પુરવાર થાય આવજો નમસ્તે</u>

<u id="64" who="GM906">ધર્મેન્દ્ર ભાઇ તમારો ખૂબ ખૂબ આભાર</u> 

<u id="65" who="GM001">આભાર તમારો</u>

<u id="66" who="GM906"><foreign lang="eng">by</foreign></u>

<u id="67" who="GM001"><foreign lang="eng">by</foreign></u>

<event desc="announcement in english" dur="approximately 1/4 minutes"></event>

<u id="68" who="GM001">આ તો હતા અશ્વિન ભાઇ ગાસ્વામી અને હવે આપણે જેમને જેમને ભજન માટે ફરમાઇશ મોકલાવી છે તે બધા માટે હું એક <foreign lang="eng">all in one</foreign> ભજન રજુઆત કરું છું ખાસ કરી રમણ ભાઇ સુશીલાબેન પરમાર તમે તેજ સાથે શ્રેયા પટેલ કે જેમેને <foreign lang="eng">west minister</foreign> થી ફોન કર્યો હતો અમે એમને એમના આજીબા માટે ફોન કર્યો હતો ફોન ભજન રજુઆત કરવા માટે તેમજ વિનોદ ભાઇ પીટરબરો થી તમે ફોન કર્ય હતો તમારે પણ ભજન સાભળવું હતું તો આપણાં માટે પણ રજુઆત કરીશું આ સૌ ભક્તોને જરૂરથી સાંભળવાનું ગમશે સુંદર મજાનું ભાવવાહિ ભજન છે ઘણા લાંબા સમય ફરી વાર રજુઆત કરું છું અને જે ભજનની રજુઆત માટે અવાર નવાર ફરમાઇશો આવ્યાજ રાખે છે અને જે ભજનની અંદર ખરેખર ગૂઢ સંદેશો છે ખરેખર ખૂબજ સાંભળવા જેવું અને આનંદ લેવા જેવું ભજન છે હવે તમારી એને મારી મુલાકાત <unclear cause="back ground music">ગરબડ</unclear></u>

<event desc="music" dur="approximately 2 minutes"></event>

<u id="69" who="GM001">સંુદર મજાના ગૂઢ શબ્દો સંદેશાઓ ભજનની અંદર તમામ શ્રોતા બંધુઓના નામ બીબીસી એશિયન નેટવર્કના માધ્યમ દ્વારા તમારો અને અમારો સાથ તો રાત્રીના બરાબર દસ સુધી રહેશે હવે સમય સંકેત કરે છે હોશિયાર ખબરદાર <unclear cause="back ground music">ઢેબર</unclear> માં આવી રહ્યા છે રાત્રીના નવના સમાચાર <foreign lang="eng">nine o'clock news</foreign></u> 

<event desc="announcement in english" dur="approximately 1/4 minutes"></event>

<event desc="news in english" dur="approximately 2 minutes"></event>

<u id="70" who="GM001">ભાઇઓ અને બહેનો તો કાર્યક્રમના બીજા ભાગમા દેવ પરમારના રામ રામ સલામ અને જય સિયા રામ કેમ છો ઘર ભેગા થઇ ગયા બુલબુલ જમી પરવારીને નવરા થઇ ગયા તો હવે શું કરો છો પુળ્ય સ્થાનક એને પહેરાવો અને ઘીમી સુવાસ હવામાં લહેરાયું અને સાંભળતા રહો રાત્રીના બરાબર દસ વાગે ત્યાં સુધી તમારે કોઇ ને પણ હાય હલો નમસ્તે જય શ્રી ક્રિષ્ણ સલામ આદાબ કાંય પણ તમારે કહેવું હોય તો રિંગ કરો રૂપાજી સ્થાનક્યને <foreign lang="eng">Zero Eight Four Five Nine Four Four Zero Four Four Five</foreign> અને હા કાર્યક્રમના બીજા ભાગમાં કેટલા સંદેશાઓ અને આજે તમને back to back three songs in a row સંભળાવીશ અને તમે સંગીતની લિજ્જત માણજો સહેલ માણજો સફર માણજો આનંદ માણજો મોજ મજા આવશે તમને સંુદર મજાના ત્રણ કાર્યક્રમના બીજા ભાગમાં <foreign lang="eng">back to back</foreign> આપણે <foreign lang="eng">practice</foreign> કરીએ જોઇએ કેવી રીત જાય છે પર તે પહેલા સંદેશાઓ આઠમો જન્મ દિવસ ઉજવાઇ રહ્યો છે કિશન દેસાઇનો અને એમને એમના પરિવારના તમામ સભ્યો આશિર્વાદ અને શૂભેચ્છાઓની વર્ષા વરસાવી રહ્યા છે એમના બા તેમજ દાદા સ્નેહલ મામાં તેમજ કમલેશ મામાં સાધના માસી તેમજ હેમંત માસા રાજન રોશન મમ્મી પપ્પા તેમજ સુનીલ અને રીટા અને કહી રહ્યા છે કે એમના માટે સંુદર મજાનું ગીત રજુ કરજો તો તમે ફોન કર્યો તે બદલ તમારો આભાર વ્યક્ત કરું છું અને કિશન તમારે માટે મેં સુંદર મજાનું ગીત મેં <foreign lang="eng">line up</foreign> અને જે પહેલુ હશે તે અપના માટે હશે અને જન્મ દિવસની અમે પણ શુભેચ્છાઓ પાઠવીએ છીએ અને તેમજ બીજો એક સંદેશો છે screen પર બધાજ શ્રોતા બંધુઓને કિશોર ભાઇ કહી રહ્યા છે બ્રેડફોર્ડના રહીશ તેઓ કહી રહ્યા છે કે સુંદર મજાનું ભાવવાહી ભજન રજુ કરજો અમારે માટે ને બની શકે તો હેમંત ચૌહાણનું અથવા હેમંતકુમારનું અથવા કોઇ પણ એક સુંદર મજાનું ભજન રજુઆત કરવા કહ્યું છે મારી પાસે મેં <foreign lang="eng">lined up</foreign> કર્યા છે <foreign lang="eng">back to back</foreign> એમાથી એક બીજા નંબરનુ જે ભજન હશે તે કિશોર ભાઇ આપણા માટે તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું આવી રીતે સાંભળતા રહેજો અને અમારો ઉત્સાહ ઉમંગ વધારતા રહેજો વાહ વાહ નમસ્તે જય શ્રી ક્રિષ્ણ અને જય શ્રી ક્રિષ્ણનો સંદેશો તમામ શ્રોતા મિત્રોને પાઠવી રહ્યા છે ચન્દ્રિકા બેન ચુડાસમાં કહી રહ્યા છે આજનું  કાર્યક્રમ સાંભળવાની ખરેખર મજા આવી રહી છે અને બની શકે તો એમના માટે પણ એક સુંદર મજાનું ભજન રજુ કરજો ચન્દ્રિકા બેન તમારા માટે પણ અમે ભજન <foreign lang="eng">lined up</foreign>  કર્યુ છે તો આપણે <foreign lang="eng">three songs</foreign> સાંભળીએ સુંદર મજાનું ગીત અને ત્યાર પછી ભજન અને ત્યાર પછી એકાદ આપણે ગજલ સાંભળીશુ<unclear cause="speaks fast">બેસો ધયાનક માણો</unclear></u>

<event desc="music" dur="approximately 6 minutes"></event>

<u id="71" who="GM001">સુંદર મજાનું સ્વર સ્વર્ગીય મુકેશ પંખીડાને આ પિંજરૂ જૂનૂ જૂનૂ લાગે લખી ભાઇ સોલંકી આપના નામ કર્યું આશા વ્યક્ત કરંુ છું કે આ આપને જરૂર સાંભળવાનાનું ગમ્યું હશે અને જય શ્રી ક્રિષ્ણ તમામ શ્રોતા બંધુઓને અહી થી હું <foreign lang="eng">reverse</foreign> કરૂં છુ એ જય સિયા રામ નમસ્તે અને જય શ્રી ક્રિષ્ણ અને ખરે ખરે જગદીશ ભાઇ સંગ્રાજકા <unclear cause="speaks fast">માય નારાયણ થી</unclear> ફોન કર્ય હતો તેઓ જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છે અને તમારે ભજન સાંભળવું હતું બે ફૂલ ચઢાવે પ્રભુના અને પ્રભુ નથી રસ્તામાં પ્રભુ નથી સસ્તામાં સુંદર મજાનંા શબ્દો હતા ભાવવાહી શબ્દો આશા કરું છું જગદીશ ભાઇ આપને પણ સાંભળવાના ગમ્યા હશે અને સોન બાઇની ચંુદળી જેમનો જન્મ દીવસ હતો આઠ વર્ષના જેઓ થયા હતા એમને માટે હતું ત્યાર પછી જે ભજન અમે રજુઆત કર્યુ હતુ જેમને જેમને ભજનની ફરમાઇશ મોકલાવી હતી આશા કરું છું તમામ શ્રોતા મિત્રોને <foreign lang="eng">back to back three songs</foreign> ઉપરા ઉપરી ત્રણ ગીત ખરેખર ભજન ફિલ્મી ગીત અને સાથે સાથે એક મુકેશજીનું ગીત સાંભળવું જરૂરથી ગમ્યું હશે આપણા અભિપ્રાયો જણાવો આ <foreign lang="eng">practice</foreign> કરીશું આપણે જ્યારે પણ હું ફરી વાર આવીશ ત્યારે આમણે <foreign lang="eng">back to back</foreign> આપણે કાર્યક્રમના બીજા ભાગમાં આપણે સાંભળવાનો પ્રયત્ન કરીશું અને તમે સાંભળીને લિજ્જત મૉણજો સંગીતની સહેલ માણજો આનંદ માણજો અને તમારા સંદેશાઓ તમારા અભિપ્રાયો અમને અવશ્ય જણાવતાં રહેજો કાર્યક્રમ માં આગળ જઇને આજે એક નાનાકડી કવિતા તેમજ સાથે સાથે મનનાં મણકા ફરી વાર જે આપણે શરૂઆત કરી છે આજે બીજો પ્રયાસ છે અને આજનો અમારો વિષય છે બે જો કે આજે મારી પાસે બે વિષય છે એમાથી એક હું પસંદ કરીશ પહેલો વિષય છે રાધાની મટકી અને બીજો વિષય છે નિંદા આપણે નિંદા ક્યારેય કોઇની ટીકા નહી કરવી જોઇએ <foreign lang="eng">criticise</foreign> નહી કરવા જોઇએ કોઇને અને એમાથી એક વિષય જે મને છેલ્લી ઘડી મને પસંદ હશે એમાથી આપણે એક લઇશું અને થોડુક હાસ્ય રસ પણ આપણે જોઇશું આપણે ગીધુ ભાઇના ગોટાડા આપણે સાંભળીશું અને કાર્યક્રમમાં બને એટલુ સમાવેશ કરવાનો પ્રયત્ન કરીશું તમે સાંભળજો રાત્રીના બરાબર દસ વાગે ત્યાં સુધી ઘણું બધુ આવવાનું છે ઘણું બધુ સંગીત હજુ તો રજુઆત કરવાનું બાકી છે અને તમારા સંદેશાઓ સાથે સાથે તમારા અભિપ્રાયો અને સાથે સાથે તમારી ફરમાઇશ પણ આપણે જોતા જઇશું અને કિશન ભાઇ તેત્રીજી લંદનથી સાઉથહોલથી ફોન કરી રહ્યા છે અને એક ગજલના ખૂબજ શોકીણ છે ખુબજ પ્રિય છે એમને ગજલ તો તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું તમે ફરમાઇશ મોકલાવો છે અને સંદેશાઓ પાઠવો છો એના સાથે સાથે અમારો ઉત્સાહ ઉમંગ વધારો છે તે બદલ આપનો આભાર વ્યક્ત કરું છું આપ સાંભળી રહ્યા છો આનંદ લઇ રહ્યા છો એ જાણી ને અમને પણ આનંદ થાય છે અને <unclear cause="speaks fast">મેડની પીસ</unclear> જગદીશ ભાઇ તમે પણ સાંભળીને આનંદ લઇ રહ્યા છો એ જાણી ને અમને પણ આનંદ થાય છે અને લકી ભાઇ તમે ફોન કર્યો તે બદલ તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું તમને પણ આનંદ થઇ રહ્યો છે એમ જાણીને અમને પણ આનંદ થાય તો જે સુંદર મજાનંી ગજલ કે રજુઆત કરવાની તમે અમને ફરમાઇશ મોકલાવી છે તો હવે સુંદર મજાનું ગજલ મેં <foreign lang="eng">set</foreign> કરી છે અને એ ગજલના શબ્દો તમે  સાંભળી લેજો અને સ્વર છે ગજલ સમ્રાટ મનહર ઉધાસ</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 minutes"></event>

<u id="72" who="GM001">સુંદર મજાના શબ્દો તબલાની થાપ અને તાળીઓના ગળગળાટ કારણ મને પણ ગમે છે ગજલ અને કારણ હું નહિ આપું તમને કારણ બીજું પણ કારણ છે કાજલ તારા નયનનાં સુંદર મજાના શબ્દો અને ગજલની આહ ને વાહ અને ગજલ શોકીનોને અવશ્ય ગમી હશે અને સાંભળવી હતી કોને કિશન ભાઇ તેત્રીને સાઉથહોલના રહીશ તમે ફરમાઇશ મોકલાવી હતી આશા કરું છું તમને ગજલની આહ ને વાહ સાથે લિજ્જત માણિ હશે આનંદ માણ્યું હશે અને અવશ્ય અમને રીંગ કરીને જણાવજો અને ફરી વાર પણ તમને કોઇ ફરમાઇશ હોય તો અવશ્ય કરો અમને વિનંતિ કરું છું અને હા તમારે જો કોઇ વાર ચબરખી લખવી હોય તમારે કોઇએ પત્ર લખવો હોય તો મારો ટેલીફોન નંબર સાથે સાથે અમારો address પણ તમે નંોધી લો <foreign lang="eng">Zero Eight Four Five Nine Four Four Zero Four Four Five</foreign> આ છે અમારો ટેલીફોન નંબર  સંદેશા આવે અને તમારે કોઇ વાર ફરમાઇશ એડવાંસમાં લખીને મોકલાવી હોય તો <foreign lang="eng">bbc asian network po box two zero six birmingham b five seven s d</foreign> ફરી વાર જણાવું છું દેવ પરમાર <foreign lang="eng">bbc asian network po box two zero six birmingham b five seven s d</foreign> અને હવે તો ઇ મેઇલનો જમાનો છે નહિ એટલે પત્ર કયાંથી લખીએ આપણે ચાલો ઇ મેઇલ દ્વાર જો સંદેશા પાઠવવા હોય તો દેવ ડોટ પરમાર એટ બીબીસી ડોટ કો ડોટ યુકે આ છે અમારો ઇ મેઇલ <foreign lang="eng">address</foreign> અને હવે આજનો વિષય two in one છે રાધાની મટકી એના સાથે <foreign lang="eng">stroke</foreign> નિંદા ટીકા એ જોઇએ આપણે પહેલા</u>

<event desc="pause" dur="approximately 1/4 minutes"></event>

<u id="73" who="GM001">જીવન જાણે રાધાની મટકી અને ભાગ્ય છે ક્રિષ્ણ ની કાંકરી સમું રસીલી રમત છે કોઇ સાંચવે છે અને કોઇ ભાંગવાનો પ્રયત્ન કરે છે સમજવા જેવી વાત છે મિત્રો કે જીવન જાણે રાધાની મટકી અને ભાગ્ય છે ક્રિષ્ણ ની કાંકરી સમું રસીલી રમત છે કોઇ સાંચવે છે અને કોઇ ભાંગવાનો પ્રયત્ન કરે છે ખૂબ સુંદર છે કવીરાજના શબ્દો કે જીવનને રાધાની મટકી અને ભાગ્યને ક્રિષ્ણ ની કાંકરી  સાથે સરખાવીને રસીલી રમતની સરસ વાત કરી છે આમાં ક્રિષ્ણ હમેશા રાધાની મટકી ને કાંકરી મારતા અને તે આપ સૌ જાણો છો પણ તે ખરા હ્રદયથી પ્રેમ રાધાને કરતાં  રાધા ક્રિષ્ણ ની કાંકરી થી પોતાની મટકીને બચાવાનો સતત પ્રયાસ કરતી જો કાંકરી વાગી જાય તો મટકી ભાંગી જાય વાસ્તવિક જીવનમાં ઘણાંને આવોજ અનુભવ થયો હશે થાય છે અને થતો રહે છે અને થતો રહેશે જીવન મટકી જેવું છે મિત્રો નાની સરખી કાંકરી વાગતા એમાં ક્યાં તો તડ પળે અથવા એ ભાંગી જાય તડ પળ્યા પછી એ મટકીમાં પાણી સાંચવી શકાતું નથી એ આપ સૌ જાણો છો રાધા અને ક્રિષ્ણની રસીલી રમતમાં ક્રિષ્ણ હમેશા મટકી ફોડવાના આશયથી કાંકરી મારતાં ન હતા અને એ સત્ય રાધાને જાણ બાહર નોતુ છતાય એ મટકી સાંચવાવા હમેશા પ્રયત્ન કરતી જીવન પણ મટકી જેવું છે મિત્રો એવું જાણવા છતાં કેટલાક સામાન્ય મટકી પર કાંકરી મારવાનો આનંદ માણવામાં મસ્ત રહે છે મટકી ભાગે તો તેમનો આનંદ ઘણો વધે છે આપણે આ મટકી ને જીવન સાથે સાંકળીશું પરંતુ એમનું પોતાનું જીવન પણ મટકી જવું છે જો પોતે ફંેકેલી કાંકરી સારી મટકીનાં કાંઠલા પર વાગી જોર થી પાછી પડે અને પોતાની મટકીને ફોડે તો એ બૂમાબૂમ કરી મુકે છે  અને મિત્રો પોતાની મટકી એના દુશ્મને ભાંગી એવી બૂમરાણ કરતાં મગરના આંસુ પણ સારે એક જુઠાણું જો સો વાર કહેવામાં આવે તો બીજા લોકો તે જુઠાણાને સાચુંજ માની લે છે જે વાત ભૂતમાળમાં જૂઠી હતી એને આ ભાઇ સાચી ઠેરવા પ્રયત્ન કરે એ બધુ શોધવામાં અને જાણવામાં બીજા કોઇને રસ હોતો નથી તેજ રીતે પોતે મારેલી કાંકરી ને કારણે જ પોતાની મટકી ફૂટી જવા છતાં એ કાંકરી બીજાએ મારી એ જુઠાણું ફેલાવા લોકો અચકાતા નથી હવે ત્યારેજ એક કવીરાજ મસ્ત હબીબ કે જેમની પંક્તિ યાદ આવે છે કરતું નથી અધર્મનો કોઇ મુકાબલો જાણે હજુ કોઇ પૈગંબર કે પ્રભુ આવનાર કોઇ પ્રભુ આવીને કે પૈગંબર આવીને અધર્મના સામનો કરશે એવી આશામાં અધર્મીઓના આચરણને સહન કરવામાં ઘણા માને છે પરંતુ એ રીત ખોટી છે મિત્રો જયાં જયાં અધર્મનું આચરણ થતું જણાય જયાં કોઇ ધર્મના નામે બનાવટ કરતું જણાય ત્યાં એવા જૂઠા દંભી પાંખંડી લોકોને ખુલ્લા પાડવાનું કર્તવ્ય ધર્મ પ્રિય લોકોનું છે દુર્જનની કરુણાં દયા પર નભવાથી કોઇ ફાયદો થતો નથી અને કબીરજીએ સાંચુજ કહ્યું છે <foreign lang="hin">दुर्जन की करुणा बुरी भलो सजन को त्रास सूरज जब गरमी करे तब बसंत की आस</foreign> દૂર્જન દયા બતાવે પણ તે ઉપર ઉપરની જ હોય છે એટલે કહેવાતાં દયાળુ ધર્મ પ્રિય લોકો દૂર્જન થી દૂર રહે છે સજ્જનો ઘણી વાર સત્ય નારાયણનો આગ્રહ રાખે છે તે આચરણનો આગ્રહ રાખે છે એ રીતે સાચું આચરણ થતું ન હોય તો સજ્જનો ગુસ્સો કરે છે પરંતુ કબીરજી કહે છે કે એવા સજ્જનનો ત્રાસ વેઠવો ગુસ્સો વેઠવો સારો સૂર્ય નારાયણ જ્યારે ખૂબ તપે જ્યારે ખૂબ ગરમી કરે ત્યાર બાદ વરદાસ થશે એવી આશા રાખી શકાય મિત્રો ગર્મીથી પીડાતા લોકોને બરસાદ વરસતા ઘણી શાંતિ થાય છે કબીરજી કહે છે તેમ હમેશા સજ્જન લોકો સજ્જન લોકોનો ત્રાસ કે ક્રોધ સહીને પણ પડખે રહેવું હિતાવહ છે તો આ હતા આજનો નાનકડા મનનાં મણકા આશા રાખું છું સૌને સાંભળવા ગમ્યા હશે અને હવે આપણે એક સુંદર મજાનું ગીત સાંભળીશું અને ત્યાર પછી આપણે તમારા સંદેશા તરફ જઇશું અને ત્યાર પછી આ ગીત સંગીતનો સિલસિલો ચાલુ રાખીશું પરંતુ ત્યાર પછીય <unclear cause="speaks fast">ગરબડ</unclear> પરંતુ અત્યારે સૌ સાથે મળીને સાંભળીએ આલ્બમમાંથી સુંદર મજાનું ગીત અને ભજન પસંદ કર્યું છે આશા વ્યક્ત કરું છું સૌને સાંભળવું બહુ ગમશે</u>

<event desc="music" dur="approximately 3 minutes"></event>

<u id="74" who="GM001">તદ્દન સત્ય ઘટના સત્ય બાબત કે માતજીની જોડ માયાળુ માની જોડ ક્યારેય નહિ મળે જનની જોડ નહિ મળે રે બાળપણાની આ કાવ્ય રચના આજે સાંભળવંી ગમે અને કાલે પણ ગમશે સુંદર મજાના શબ્દો આશા વ્યક્ત કરંુ છું કે દરેક ભાઇઓ બહેનોને વડીલોને મિત્રો ને ધર્મ પ્રેમીઓને સંગીત શોકીનોને સાંભળવું ગમ્યંુ હશે અને આજનો કાર્યક્રમ પણ સાંભળવાનો ગમતો હશે અને અબ્દુલ ભાઇ બરમિંઘમના રહીશ તેઓ ફોન કરીને કહી રહ્યા છે કે તેઓ કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યા છે અને ખરેખર મજા આવી રહી છે સાંભળવાની અને કહી રહ્યા છે કાર્યક્રમ માં આગળ એક સુંદર મજાનું ગીત રજુઆત કરજો કેમ નહિ ભાઇ <foreign lang="hin">आपका हुक्म सर आंखो पर</foreign> હવે જે ગીત રજુઆત કરીશ આપના નામે કરીશ આને સાથે સાથે બીજો એક સંદેશો છે અને હા અબ્દુલ ભાઇ ફોન કરવા બદલ પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું તેમજ જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છે તમામ શ્રોતા બંધુઓને હેમકુંવર બેન બોલ્ટનથી રહીશ બોલ્ટનના રહીશ અને કહી રહ્યા છે કાર્યક્રમ સાંભળીને ખરેખર આનંદ લઇ રહ્યા છે મજા આવી રહી છે અને આનંદ માણી રહ્યા છે એમના જમાઇશ્રી કાંતિ ભાઇ લાડવા એમના માટે જે બરમિંઘમના રહીશ છે એમના માટે એક ગીત રજુઆત કરજો તો <foreign lang="eng">two in one</foreign> એટલે કે જે <foreign lang="eng">next song</foreign> છે આશા વ્યક્ત કરંુ છું કે અબ્દુલ ભાઇ આપણે અને એમના જમાઇશ્રી હેમકુંવર બેનના આપણે પણ સાંભળવું ગમશે કાંતિલાલજી આપ પણ સાંભળી રહ્યા હશો ત્યાર પછી કદાચ આપણે સમય હશે તો આપણે હાસ્ય નો રસ સાંભળીશં પાંચ સાત મિનિટ માટે અને કાર્યક્રમનાં અંતે સુંદર મજાનું ગીત સાંભળીશું અને પછી આપણે વિદાઇની વેળા કાવ્ય રજુઆત કરવાનો સમય કદાચ મારી પાસે ન રહે તો આપણે ફરી વાર મળીશું ત્યારે અવશ્ય કરીશું બને એટલો અમે પ્રયાસ કરીએ છીએ મનોરંજન પરોસવાનો સાથે સાથે સંગીત અને સાથે સાથે માહિતિ અને સાથે સાથે સંદેશા અને સાથે સાથે બાળ રંગતનો કાર્યક્રમ અને સાથે સાથે <foreign lang="eng">interviews</foreign> પણ હોય છે તો હવે પછી જે ગીત રજુઆત કરું છુ અબ્દુલ ભાઇ તમારે નામ અને સાથે સાથે કાંતિલાલ તમે પણ સાંભળતા હશો આપણે સર્વૈનો આભાર બિલ્કુલ</u>

<event desc="music" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="75" who="GM001">જી હા ચાલ્યા ગયા આંખોથી આંખો ચાર કરીને અબ્દુલ ભાઇ અને સાથે સાથે કાંતિલાલ તમને પણ ગમ્યંુજ હશે ને શ્રોતા બંધુઓ જેમેન જેમેન ફરમાઇશ મોકલાવી છે બધાનેજ ગમ્યું હશે પરુતુ તમે ચાલ્યા નહિ જતા રોકાજો રાત્રીના દસ વાગ્યા સુધી <unclear cause="speaks fast">રેખાના</unclear> બીબીસી એશિયન નેટવર્કના માધ્યમ દ્વારા રાત્રીના બરાબાર એક વાગ્યા સુધી સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો બિલ્કુલ અને હવે હાસ્યનો રેલો તમારા ઘર સુધી ને તમારા હ્રદય સુધી તમારા દ્વાર સુધી તમારા આંગણિઆ સુધી બીબીસી એશિયન નેટવર્કના માધ્યમ દ્વારા દેવ પરમારની રંગે રંગે ગીત સંગીત સંગે સંગે અને હાસ્યની સંગે સંગે <foreign lang="eng">next part next</foreign> માટે</u>

<u id="76" who="GM003">હું નમું ભગવાનને કે યારથી યારી કરું તું બતાવી દે હ્રદય હું કોની તરફદારી કરું તું હસાવે તો હસુ ને તું રડાવે તો રડું તું હસાવે તો હસુ ને તું રડાવે તો રડું લે તને જેવી ગમે એવી અદાકારી કરું</u>

<event desc="applause"></event>

<u id="77" who="GM003">સાકી આ સુરાલયની ઇજ્જત ન જાય જોજે પીતો તો પી ગયો છું પરિણામ તને અર્પણ ને ભૂલા અને ભંૂડાની શું ભાંજગણ જમાના ભૂલા અને ભંૂડાની શું ભાંજગણ જમાના રાવણ શું સંગ્રહો છો જા રામ તને અર્પણ</u>

<event desc="applause"></event>

<u id="78" who="GM003">મિત્રો મારું નામ જગદીશ ત્રિવેદી છે આ જગદીશ ત્રિવેદી ગઇ કાલે પણ કંઇજ ન હતો આજે પણ કંઇજ નથી અને આવતી કાતે પણ કંઇજ નહી હોય આ નાચીજ કલાકારને પોતાના હ્રદયમાં સ્થાન આપી ખરા હ્રદયથી ચાહનાર આપ સમાન તમામ ગુજરાતી હાસ્ય પ્રેમીઓને જગદીશ ત્રિવેદીના સહર્ષ નમસ્કાર</u>

<event desc="applause"></event>

<u id="79" who="GM003">હું બ્રાહ્મણ છું અને મને એનું ગૌરવ છે તમે ગમે તે બ્રાહ્મણની વાર્તા વાંચશો તો શરુઆત આમ હશે એક નગરમાં એક ગરીબ બ્રાહ્મણ રહેતો હતો ઇ હું</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="80" who="GM003">બ્રાહ્મણ ગરીબ હોય એવું બની શકે કારણકે સરસ્વતી અને લક્શ્મીને બહુ મેળ નથી બ્રાહ્મણ વિશે બહુ જુની કહેવત છે બ્રાહ્મણ ઝેર ખાય પણ ઘેર ન ખાય </u>

<event desc="laughter"></event>

<u id="81" who="GM003">અથવા તો બ્રાહ્મણ ઘેર ખાય તો ઝેર ખાય</u>

<event desc="laughter"></event>

<u id="82" who="GM003">જોકે મને તો એમ લાગે છે કે બ્રાહ્મણો રણ મેદાનમાં નથી મર્યા એનાથી વધારે ભોજન શાળામાં મર્યા છે</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="83" who="GM003">છપ્પનીઓ પળ્યો ઓગણીસ સો છપ્પનના દુષ્કાળમાં માણસો કાગડા અને કુતરાના મોતે મરવા માંઇડા પણ એક survey મુજબ કહેવાય છે કે છપ્પનમાં માણસો ભૂખ્યા નહિ મર્યા એના કરતાં ઝાઝા હત્તાવનમાં ખઇ ખઇને મર્યા</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="84" who="GM003">પણ ભોજનની વાત આવે એટલે ચારે વર્ણ માં પહેલા બ્રાહ્મણ યાદ આવે અને ભૂદેવની અટકે એવી હો પહેલા આવ્યા મેહતા એ લાડુ લાડુ કેહતા</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="85" who="GM003">પછી આવ્યા પંડયા લાડુ કરવા મંડયા</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="86" who="GM003">લાડવા તૈયાર થઇ ગયા પછી આવ્યા જોશી લાડુમાં આંગળી ખોસી</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="87" who="GM003">અપલખણા તો ખરા પછી આવ્યા ભટ્ટ એ લાડુ કરી ગયા ચટ</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="88" who="GM003">પછી આવ્યા દવે શું કરશું હવે</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="89" who="GM003">પછી આવ્યા રાવલ સાફ કરી ગયા ચાવલ</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="90" who="GM003">ભોજન શાળામં ભાતનો દાણો રહેવા ન દીધો</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="91" who="GM003">પછી આવ્યા જાની દાળ પીધી છાની</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="92" who="GM003">પછી આવ્યા વ્યાસ શાક ઉપર ગુજાર્યો ત્રાસ</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="93" who="GM003">પછી આવ્યા ઠાકર એ લાડવાના ચાકર</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="94" who="GM003">લાડવા ખાયે ત્યાં રાત થઇ જાય</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="95" who="GM003">પછી આવ્યા આચૉર્ય જમવાનું કર્યું એકજ કાર્ય</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="96" who="GM003">નહિ રાંધવાનુ નહિ પીરસવાનું બસ જમી લ્યો પછી આવ્યા રાજ્યગુરૂ જે વધ્યુતુ એ કર્યુ પુરૂ</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="97" who="GM003">બધા આવી ગયા બધુ ખલાશ પણ થઇ ગયું છેલ્લે આવ્યા તરવાળી આ તરવાળી એટલે અમે ત્રિવેદી અને ત્રિવેદી માટે તો એક બહુ જુની કહેવત છે કે તરવાળીના ત્રણ સો કુઆ તોય તરવાળી તરસ્યા મુઆ</u>

<event desc="laughter"></event>

<u id="98" who="GM003">આવા તો અમે ભાગ્ય શાળી છેલ્લે આવ્યા તરવાળી ભેગી લાવ્યા ઘરવાળી પણ ભોજન શાળામં કહિ ભાળ્યુ નહિ અને ગોરાણીનો મગજ ગયો ઘરવાળીએ માર્યો ઠીકરો અને તરવાળી કહે તારો દીકરો</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="99" who="GM003">હડવદમાં બ્રાહ્મણોની નાત જમીને ઉભી થઇ તે જટશંકર ગોરને એવળી માટી ફાંદ કે એમના જોડા એમને ન દેખાય</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="100" who="GM003">એટલે બીજા પહેરાવે તો પેહરે પછી તો નરબદા ગોરાણી એ ગોર મહારાજને ઉઘાડા પગે જ જમવા મોકલતા</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="101" who="GM003">હવે આ જટશંકર ગોરે તે દી ઓગણી લાડવા ખાધા હતા તે આકળ વિકળ થઇ ગયા હો પછી પળિયા જેવી ફાંદ તે નીચે જોઇ હકે નહિ તે ભલુ શંકરની ચોટલી વાંહે વાંહે હાયલા જાય</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="102" who="GM003">ચોટલીનું નિશાન રાખ્યુ બોલો</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="103" who="GM003">પણ આતો પારકે હાહે જીવવા જેવું ભલુ શંકર પડે તો જટશંકર એ પડે</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="104" who="GM003">વળિ કોક કહે જટા ભાઇ ઓછું ખાતા હોય જટાશંકર કહે મેં ક્યા કંઇ ખાધુ છે</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="105" who="GM003">અને મારી તબિયત પણ હવે ક્યાં હારી રહે છે</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="106" who="GM003">ઓગણી લાડવા તો માંડ ખાધા</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="107" who="GM003">ઓગણી લાડવે તો મારુ મોઢુ ભાંગી ગયુ</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="108" who="GM003">હવે ઓગણી લાડવે ન ભાંગે તો ધોકો લઇને ભાંગવુ પડે</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="109" who="GM003">જટાશંકર કહે મેં ખાધું ઇ ખાધું નો કહેવાય ખાધું તો ખીમ શંકરે</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="110" who="GM003">ભોજન શાળામાં જઇને જુવો તો ખબરે પડે ને તે બધાઇ ગયા અંદર જઇને જોયું કે ખીમ શંકર એટલુ બધુ જમી ગયા તે બેઠા હતાં ત્યાંથી ઉભા ન થઇ શકે</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="111" who="GM003">તે બેઠા બેઠા બરાડા પાડે</u>
 
<event desc="laughter"></event>
  
<u id="112" who="GM003">હે મને કોક ઉભો કરો</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="113" who="GM003">ત્રણ પંગત જમીને ઉભી થઇ ગઇ પણ ખીમ શંકર ઉભા નો થયા</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="114" who="GM003">વડી કોઇ કહે ખીમ ભાઇ ઓછું ખાતા હોય ખીમ શંકર કહે મેં ઝાઝુ ખાધું એમ ચોવી લાડવા એ કોઇ લાડવા નો કહેવાય</u>

<event desc="laughter"></event>

<u id="115" who="GM003">હરખી રીતે ખાધું એકલા બાલા શંકરે</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="116" who="GM003">ઉગમણી ઓસરીમાં જઇને જુવો તો ખબર પડે ને</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="117" who="GM003">એટલે બધા હડડડ હૂટ ગયા ઉગમણી ઓસરીમાં</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="118" who="GM003">જઇને જોયું તો બાલા શંકર બેભાન પડ્યા</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="119" who="GM003">મોઠામાં લાડવાનું બટકુ અને ગલાટિયું ખઇ ગયા</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="120" who="GM003">બે ચાર જણ મળ્યા ગમછાથી હવા નાખવા</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="121" who="GM003">તે એક જણ જઇને ડોક્ટરને બોલવી લાયો ગોપાલ ડોક્ટરે ઇન્જેક્શન ગકકાયુ</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="122" who="GM003">બાલા શંકર થોડાક ભાનમં આવ્યા પણ ભાનમાં આવીને એટલું જ બાલ્યા કે હવે ભાત આપી દ્યો</u>
 
<event desc="laughter"></event>

<u id="123" who="GM001">ચાલો ભાઇ આપણે પણ હવે રસોઇના તરફ જઇએ રાત્રીના દસ વાગ્યા છે હવે જઇને આપણે પણ હવે ભાત જ જમવાનો છે એમ લાગે છે અને હવે આપણે કાર્યક્રમ ના અંત તરફ લઇ જઇને એક નાનકડું સુંદર મજાનું ગીત રજુઆત કરું છું આશા વ્યક્ત કરંુ છું કે આજનો મનોરંજન કાર્યક્રમ તમને જરૂરથી સાંભળવો ગમ્યો હશે આજના ભજનો આજના ફિલ્મી ગીતો આજની ગજલો આજના પ્રણય ગીતો આજનો બાળ રંગતો કાર્યક્રમ અને આજના તમામ શ્રોતા બંધુઓના સંદેશા અને સાથે સાથે હાસ્ય નો રસ અને મનનાં મણકા સૌને સાંભળવાનું ગમ્યું હશે અને આશા વ્યક્ત કરંુ છું કે ફરી વાર તમારી અને મારી મુલાકાત થશે ત્યારે નવું નવું બીજુ કંઇક લઇને પધારીશું આવતા બુધવારની સુહાની સંધ્યાએ હર હમેશા નિયમિત પણે નિર્મલાજી પરમાર કાર્યક્રમ લઇને પધારશે રાત્રિના બરાબર દસ પછી એક સુંદર મજાનું <foreign lang="eng">dashing</foreign> કાર્યક્રમ લઇને પધારીશું ત્યાં સુધી તમામ શ્રોતા બંધુઓ ફરી એક વાર આભાર આવજો ત્યારે નમસ્તે જય જય સિયારામ અને શુભ રાત્રી</u>
 
<event desc="music" dur="approximately 2 minutes"></event>

<u id="124" who="GM001">બિલ્કુલ છેલાજી પાટણથી શું દુનિયાની કોઇ પણ કબરમાં જાવ મોંઘા મોંઘા લેતા આવજો એક નહિ અનેક લેતા આવજો હેલા ગાતા ગાતા છેલાજી લેતા આવજો આ સાથે તમામ શ્રોતા બંધુઓ હ્રદય પૂર્વક આભાર વ્યક્ત કરુ છું તમારી અને મારી મુલાકાત બરાબર બે અઠવાડિયા પછી એટલે કે એક પખવાડિયા પછી એટલે કે પંદર દીવસ પછી આજ સમયે બુધવારે રાત્રીના આઠ કલાકે શરુઆત થશે ત્યારે થશે પરંતુ આવતા બુધવારે  સુહામણી સંધ્યાએ  નિર્મલાજી પરમાર સુંદર મજાનું રંગીન કાર્યક્રમ લઇને પધારશે નવા નવા ગીતો ગજલો ભજનો કીર્તન રાત્રે ગરબાની રમઝટ પરંતુ હવે સમય સંકેત કરી રહ્યો છે હોશિયાર ખબરદાર આવી રહ્યા છે બરાબર રાત્રીના દસના સમાચાર ફરી વાર આભાર તમામ શ્રોતા બંધુઓ આભાર સાથે દેવ પરમાના શુભ રાત્રી</u>
 stand by for the tenck news 
<event desc="announcement in english" dur="approximately 1/4 minutes"></event>

<event desc="news in english" dur="approximately 5 minutes"></event>

</body>
</text>
</cesDoc>